2017 機電工程署請見習技術員提點區

自己都是過來人，提一提未來有機會跳落火坑的師兄弟。因為我已經走唔到⋯ 所以提一提大家幾點

重點提醒：
1. 基本上是個伏，機電署見習技術員又名學師，唔係公務員來，滿師後只是合約公務員。要做公務員就要再考入去，當然己經做緊，考入機會大好多，但都是要一輪功夫同時間，時間要用5到8年⋯ 或更長時間去得到個公務員位。你自己想下直唔直得。

2.唔好仲以為公務員福利好好，長奉已經無左，好多福利都無左，除左糧準，唔炒人，假期比較多就無咩好處

3. 如你本身有點學歷同工作經歷就出去私人市場，人工同福利反而有得更高

4.唔好再信滿師後會一定請返，以前學師只要乖乖仔，你蠢過豬都會請返。近年已經講緊，請的人多，位就愈來愈少，滿左師都唔一定請，隨時浪費3到4年時間，仲要廉價勞工

現在的見習技術員無以前好，總之比較岩本身無咩學歷，做跳板或想做政府工無咩壓力做份風流工的人。 而且電氣，電子，機械等都有唔同方向發展，如果有問題可以問，答到會答

留名

+1

Agger,依家學師愈黎愈多，但係位就係得咁多
所以，你諗你啦

利伸：做緊

諗著做到讀完個pt degree，點睇

做緊留名
一直都想走

現職

有唔少學師都想轉去考紀律部隊
呢到勝左請假易，返工仲可以練下體能

我都想 但冇學歷 又未夠21讀毅進

有冇得直接in 一級技術
得8 9千蚊 生活唔到

原來要5-8年先滿師同有安樂茶飯

桑安柱/何明華係唔係到

聽講家下學師要去私人機構到番
所以3年後有機會

學徒交流計劃

3年制或者4年制學師
不過要考返公務員位唔係咁易

5科合格可以in tt1 4年制
有相關hd可以3年制

咁做地鐵學師算

no
想apply

quote錯

入黎讀書一流，夜晚如果要返學既話仲可以申請time off早走

有唔少tt1，都讀緊pt degree，如果個師傅好人，考試前仲可以返工溫書唔洗做野

就算地鐵學師都好難入呀屌

見到呢個post即刻打消念頭

上年請左200幾個，有無200個公務員位請返

祝好運

有好多同學做緊機電學師

係啊，我等左勁耐都未見招募

呢2,3年每年請成200人
有無咁多公務員位派自己諗
出返去私人市場揾真銀算

利申: 前BS TT1

黎緊2月去EMSD番INTERN番2個月
睇完你咁講係咪姐係唔值得留低

利申:IVE HD

Ee Hd 呀
都係學徒? 有一年工作經驗

EE 定ME?

十年前學師
問咩都唔識都請
份工唔可以話唔好
起碼做到高登仔
不過我果行都預左無得升

有degree 洗做學師

如果你無學歷，無經驗入來讀書，呃返張HD 是ok , 入面又供你讀書，又津貼，又可以夠資格申請公屋 是幾好。 但我好確定同你講，你會練懶左個人，政府工文化上身，你出返去私人公司

個人來講， 電氣同冷氣同屋宇都比較好，因電氣可以呃張a 牌，而冷氣同屋宇都是讀BS 近幾年發展都唔錯（私人同公職方面都是）。 進可攻退可守。 電子，機械就出路細左，同前路⋯ 而汽車就打死都唔好入，出面車房新仔都高人工過學師，而且快升，整都整新車。汽車學師整咩？ 整垃圾車同警車就有

佢應該係讀緊pt year1、2
其實出去求其搵緊公司做AE仲好

thx師兄提點

點睇中電嘅見習技術員

ME

好好多

提多一點，填表時，認真點，全中文就中文，全英文就英文，唔好又英又中，填學歷同經驗時，打全名。 唔好ive 就只填ive ,填香港專業教育學院。同留意返畢業日期之類。 如果唔係面試都無

Me多位既 不過15年開始都話ncs都冇咁多位 仲要16果批有部分要出去其他公司 難聽d講句 又唔係親生仔教你做咩 學到幾多野
Btw最後都係果句 睇運睇下好唔好彩 不過做4年學師滿左都係萬5 但做e記判頭一樣工作量甚至唔洗識野都萬78 仲要同工程冇關

滿師後每月幾多人工
合約制有冇得申請公屋

讀緊bse hd

地鐵仲衰

啲AI唔會話咩？

咁都係做完INTERN攞完封REF.LETTER走人

T1 20000萬， T2 得14000 如果計OT 每月都多2000到4000左右 公屋你個人名義申請吧

叫佢收皮

終於有人講返人話 之前另一邊有班撚頭係咁吹棒

頂薪去到幾銀
晉升係咪得in返做公務員定升上其他post繼續合約制

請問基礎文憑計唔計五科合格

有fd做緊,滿左師等緊轉公務員,成日聽佢講呃ot返去訓教同平日無咩做都係坐下玩下電話係咪真

又係個句， d 大電廠又係好難入

多謝巴打提點

如果我HD grad
做過一年半維修
之後空白半年/一年
再去in TT1
啲阿sir會點諗？

好似唔計，要dse

睇下佢去左邊組

其實無所謂

睇邊組，有d 係，但點都有野。 有d 組忙到仆街！

當 可in 4年制

晉升，只有公務員位。

如果我所指空白半年/一年係失業冇做嘢呢？

申請公屋真係笑下好 排年資又未到你 仲要做公務員先申請得 滿左師又要等 有d等3年當年3年學師都6年

讀緊Ive pt hd可唔可以申請？

之前聽佢講有時淨係換左支光管就係到訓教打機等收工

我知道是有，但文件野都多

邊份工咁勁

啲本港學歷副本駛唔駛比佢住，我想問

見工嗰陣先比 記得要帶齊

唔該你

水務署請機械技術主任啊

得

真心想講 做嘅都on9
已經飽和 學完師好大機會唔請

老豆都係個到做 佢講的

同埋我想講出邊學嘅嘢多十倍以上 如果做判頭仔公司 真係可以靠技術揾好撚多 相反係到滿左師唔請嘅話 出到去無咩公司會認受emsd 好似係

你老豆係西門陳呀？

唔係大粒 普通前線員工咁 但做左好耐 知道每個地方要嘅人數

手持咁多料細極都i呀

重點：識人好過識字

死囉今次
遲左留意

截止之前好似都可以改

醫管局成日請維修技工，你點睇？

師兄En人喎

技術上，我覺得差不多。但係個工作態度差好遠。emsd 出的學師做野手法同態度大多都是激死人

一尺企5個

滿師之後in HA技工呢？😬

有料就試TO
AI人工Tech既工作

我報左一級技術人， 白紙希望入到

DSE?

F.7

改左啦thx巴打

ching係咪柱仔？

唔識咪撚鳩up 啦

呢度好多人都想斷人米路
心照啦

你咪試下有冇得in tt1

我係滿左師既TT2
我係過來人
唔好諗住好好做 好安樂 完

TT1 你未讀完HD都唔洗諗
4年制都讀緊HD先入職
我當年入職TT2都已經讀緊HD先入

唔係講到咁灰呀麻

做緊WSII（E)
歡迎新人加入
有無咩想知？

日常工作有咩做

好迷茫，樓上話就飽和係咪真架

佢最新個六億係話為業界培訓人材 自己諗

做緊 hea 場 日日砌既場都做過 學唔學到野好睇你去邊個

機房 極幸運去到個正野

求指教 咩係WSII

二級監工

師兄係tech1轉ws2定街外入

To難唔難考
Pt degree讀咩科有無影響

機電署無TO位
係得水記先有
TO有分機械同儀器
我可以答你好撚小位

中七仔畢業， 對於機電白紙， 做過既工無任何關於機電
成26歲先做學師仔收唔收， 都只係想學番門手藝第二時養到老就算

建議報左先，睇下有冇得in先算
以前有人29歲先滿師

是咪有得in 既機會都好細

Emsd點會冇TO

樓上巴打
有degree加2,3年經驗唔難考到TO
但當然你個degree要係相關嘅
如果讀唔關事嘅degree可以做住TOT先
3年後包升TO

乜有得揀in邊個tt咩
唔見有嘅

街外人入

當然有TO位

TO多數係畫圖
不過好難升STO
讀邊科當然有影響啦

睇去邊個divison
有市政，機場，中央保安工程，醫院，渠記等等
樣樣唔同

咁如果 入來做見習技術員bs/電/冷氣
我讀邊個pt degree 好

EE可以in晒呢三個
不過今年PolyU唔再開pt EE

講真 出去求其搵份AE做仲好啦

Emsd算係最易升㗎啦
TO(BS/EM):STO大約係1.3:1
CTO+PTO+STO人數仲多過TO
其他dept大約5-6:1 (好似係

點睇 city消防 Ive bse top up
麻煩囇🙏🏻

水記會唔會記

慣唔慣入面文化

除左做電，讀bs比較好
不過都要睇個人興趣
同埋緊記
盡量唔好入冷氣
盡量唔好入冷氣
盡量唔好入冷氣
升上去極少位
除非你好喜愛呢行

聽到呢個消息我都好sad
知唔知咩原因唔開？

放心
做做下會習慣的
佢地由學師做到大，好多會習慣變成理所當然
做過出面就知其實唔係咁

其實入emsd果堆見習位
係咪即係做學徒
咁洗唔洗簽學徒合約 供佢地讀書

等於學徙
好聽d咁解
以前叫技工，技術員
而家改晒一，二級技術員
又係因為唔想聽到技工兩個字
其實好無謂

要簽學徙合約，要讀書

三年一級可以不用讀

小弟諗住讀EE hd之後再讀RMIT嘅full-time degree 但之後就諗緊究竟入政府做好定出去做main/sub coin好

利申 實習緊housing BS

巴打係Grad E

未grad

無錯
其實原本係要讀的
只係機電署無HD畢業都唔會請做TT1

想學野就一定出面操下先入黎好
想前面條路易行d就考左入黎做學徒先

不過做得tt1三年制，都讀pt degree架啦

有HD入去咁即係唔會供你讀書啦
冇咗讀書果part咁
成個學徒訓練計劃變咗唔完整
有點違背咗學徒訓練個原意
咁不如開個scheme專請班有HD嘅入去

想慳錢呀嗎

其實我都覺得唔應該咁
好似HD已經變左入場卷咁
成個level提升晒
上兩年有個仲讀緊pt degree

組係網上申請唔係再郵寄番學歷副本俾俾佢

學歷副本到時先比

有個master添啦

讀乜鬼degree丫
你係吹到既點都升到
你廢既比你讀到博士都係升唔到架啦

基本上係D出面搵唔到工GE人冇得揀先入去做
冇前途可言
最重要係train完3/4年 唔一定請返

根本就搵笨柒嘅

我果水8個 6個POLY.........
下水 11個 8個讀緊DEGREE

正呀
d留言高質到
拉登仔係咪真係好驚比人搶飯碗

咪吹水
Train完3/4年之後一定請返嫁
自己犯事玩野果d另計

利申：做緊

呢個真，我見斑上有個TT1 4年的走去讀YIJIN新毅進。

唔係學徒讀完HD都要崖啦。
做EMSD不是有一條完整大路嗎?

佢係DISCUSS

3/4年之後請唔請番真係難分真與假

咁搞野。
我識果D全部去WSD，CSD，MD

你係銀河星星

我見我班上有個TT1有地中海
最緊要識埋堆

本人TT1學師滿師後做左十幾年
唔識TT2唔知
基本上TT1你冇穿冇爛都會請番
除左自己唔做同犯事外未聽過唔請

如果有面試的師兄，到時有題上來問返

實請返 唔洗擔心

不過唔係請晒

另外想問係唔係完全無讀過或者接觸過機電或者理科就等於連做技工技術員都唔？

我依加份工可以簽鍋爐牌

AE定TECH?

請報4年制

冷氣係咪做維修chiller?

你就想
無咁專
洗下塵網，fan coil
整下滴水
Chiller多數搵廠幫手

你一定係柱仔
得佢先咁想要鍋爐牌

top up degree仔想考留名

唔想做文職

你又知？

師兄冷氣?

呢份工其實比上不足比下有餘囉

利申:做緊

咁bs呢 d消防官都係emsd借過去

今年第三次in

柱仔宜家返緊咩工

得me hd 真係比上不足

唔明上面讀緊Hd or想讀Hd嘅入去做咩

我做緊SUB CON嘅AE仔，唔係喺EMSD度做野。

睇運啦,好彩就有得升,唔好彩做十幾年都係合約捱...同埋人事方面都有啲幾複雜
建議讀得書,有料做出面好過啦,但只係想鳩鳩下慢慢行就入去做啦

仲有做學師請唔請返,都係睇你最後符唔符合佢地要求,例如讀完某level文憑/完成技能測試,個招聘網有寫

人事方面處理得好可以變直升機

係有啲關係嘅..但都要睇自己運氣同阿sir睇唔睇好你

朋友無ac想答單問下師兄

佢本身中五 五科合格
做左幾年釘板
想考呢個職位 面試有無優勢

佢話人工係低好多 但穩定
襯22歲想試下

揀定自己對咩有興趣先,機電冷車電子?報tt2四年制架啦,無可能同人爭3年制..但要捱4年低人工,同埋要讀返書...未必嗰個人捱到

[/quote]
揀定自己對咩有興趣先,機電冷車電子?報tt2四年制架啦,無可能同人爭3年制..但要捱4年低人工,同埋要讀返書...未必嗰個人捱到[/quote]
佢本身搵開 有儲下錢
佢話想轉去做整車 （消防/警車）

22歲又中五？

揀定自己對咩有興趣先,機電冷車電子?報tt2四年制架啦,無可能同人爭3年制..但要捱4年低人工,同埋要讀返書...未必嗰個人捱到[/quote]
佢本身搵開 有儲下錢
佢話想轉去做整車 （消防/警車）[/quote]
咁咪報汽車囉,溫定關於汽車基本嘢,無可能入到去啞口無言咁
btw,入政府就祝你好運啦,仲要汽車

28先岩 sor

揀定自己對咩有興趣先,機電冷車電子?報tt2四年制架啦,無可能同人爭3年制..但要捱4年低人工,同埋要讀返書...未必嗰個人捱到[/quote]
佢本身搵開 有儲下錢
佢話想轉去做整車 （消防/警車）[/quote]

tt2 4年制其實相比起私人機構既學徒都算高人工架啦，5天工作，月薪都有97xx蚊

Btw，唔好揀汽車，除非你想整垃圾車 ，同埋成日困係個車房到 ，其他組都有得出下車，周圍走下見識下

淨袋9700？
我諗佢未必肯
佢1800日

佢本身搵開 有儲下錢
佢話想轉去做整車 （消防/警車）[/quote]

tt2 4年制其實相比起私人機構既學徒都算高人工架啦，5天工作，月薪都有97xx蚊

Btw，唔好揀汽車，除非你想整垃圾車 ，同埋成日困係個車房到 ，其他組都有得出下車，周圍走下見識下[/quote]
整垃圾車？咁機械係做d咩？

[/quote]整垃圾車？咁機械係做d咩？[/quote]

發電機,鍋爐,抽風,燒焊,割嘢咁...
有啲就執下螺絲,搬下嘢又一日

佢話人工係低好多 但穩定
襯22歲想試下

呢句又係你講先

其���你���佢最低學歷要求就夠晒了，
���有野都係睇面試表現，除非面試+基本法同分先會比較學歷

WSD WSII ���名

老實講， 今年真係唔好入去好啲， 分分鐘唔請。
上邊ad3話加大資源培訓， 為行業注入新血。

利申， 入邊做到仆街

加大資源培訓完點解又唔請？

想問下咁多位巴打
我對呢行咩都唔識,但想學一門技術
今年27歲,得基礎文憑,如果報四年制既一級技術員得唔得？
定係以我學歴只報四年制既二級技術員？

唔該咁多位巴打

可以試4年一級

客觀講⋯ 機電署既學師制，官方口徑都是唔一定請！唔一定請返！唔一定請返！ （重點講3次！） 只是過去咁多年都有人退休同行業增長，只要你唔係行差踏錯都請返晒！

但請幾多人，係好睇你畢業當年有幾多生意同退休人數等數據去決定。一次培訓咁多人，到你畢業時，行情如何，連內部年士都唔知，不安因素大左

佢個基礎文憑係舊制嘅話
一定in唔到tt1四年制（新制FD都應該唔得）

就我所知，入紙TT1 4年制，基本要求

人(I)在2012年或以後的香港中學文憑考試數學科考獲第2級或以上成績，另有四科(可包括中國語文科和英國語文科)考獲第2級或同等(註4、註5)或以上成績，或具同等學歷；及(II)符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試中國語文科和英國語文科考獲第2級(註5)或以上成績，或具同等成績。

人事部都係受，只要位師兄有咁成績就入得紙（問過d 同事）fd 反而不是咁重要，但有無面試機會，就好睇師兄填表有無出錯，同成績。人事部請人其實唔識分你fd 相唔相關。好多時，無面試機會都是因爲填錯格式⋯ 每年收申請表，聽同事講，有3成都是填錯野⋯ 其實是夠資格申請

多謝巴打回覆
我係09年畢業既,咁係咪新制？
填表個到,基礎文憑唔知點填..
佢個到又要注明中文（2）英文（2）
如果我照返咁打有冇錯？
唔該巴打

照打，張文憑全名，唔好一時中文，一時英文，由最近學歷到最遠學歷。成績就清楚打明拎幾多，point form ! 仲有！學校名唔該唔好懶，個個都打ive ,打返ive 全名

多謝巴打
我會好好考慮下

整垃圾車？咁機械係做d咩？[/quote]

發電機,鍋爐,抽風,燒焊,割嘢咁...
有啲就執下螺絲,搬下嘢又一日[/quote]
工作地點係邊

報名果到 點解得一個位 而家唔洗揀post住？

其實做緊都知 E家成千個學師 近幾年冇錯係退休潮 但都搵緊街外人 同埋入黎學唔到野 仲要15入果幫都有人講話未必夠位
加大資源培訓之餘你要睇埋為業界注入新血 業界唔係剩係指機電署 上完堂睇過下就當你識曲 然後出去做打仔 姐係又要學過 仲要E&M係維修部門
再黎上升機會 近幾年係咩都升得既 但係位就上哂 個個都後生 要幾多年先到你呢 之後既位點解唔俾真係有料既人 而入得黎學師出身既 有幾多料大家都知啦 因為眼見好多AI都係3字頭
仲有班人諗住入黎可以慢慢去ENGINEER 得既 不過本身有能力又洗咩入黎

如果唔入來做學師仔咁又可以去邊度學基本野呢？

師兄⋯ 頭盔帶返一下好！ 好多enginner 大粒佬 都上連登。你被人起底就7到上台⋯

前面有師兄話要到私人機構番工，咁真係畢左業滿師都未必請返。
可能合承辦商的合約中要求要請唔知幾多個見習技術員。

如果好似上面師兄講只係整發電機,鍋爐,抽風,燒焊,割嘢,執下螺絲,搬下嘢又一日咁的，出面求其一間公司都有得學，唔洗做學師都有得學。

EMSD⻆色係utility，甚至係監察utility的⻆色。
做學師的話，當然係要學最全面嘅野。

我就係唔係做緊先講啦

做緊類似既學徒

乜技術員要求咁高 我白紙一張做緊差唔多既野都算好彩

我讀完個hd但唔關個行都要讀4年?

咁如果想跟出面師傅應該點揾(電工個d)

咩hd都得定要電方面既hd?

讀完hd 入去唔係政府工 仲要1萬都冇 捱埋3 4年 都痴撚線

想請問tt2都係入到去要讀hd?

有degree做緊水喉老可唔可以入

tt2 4年制係技工證書
tt1 4年制係先係hd

3年制唔記得係唔係要自資

唔係MA TT1 4年入到去仲要讀

Tt1四年制for dse full cert，緊係要讀

難唔難嫁
利伸英文好屎

IVE HD好易姐

佢係讀IVE?

Tt1四年制喎

佢唔係機電署搞既咩

用專業知識回饋社會，成為銀河中的星星照亮香港!!!

由最近學歷到最遠學歷？

問你咩

我係出面公司做冷氣學徒 已滿左師 想入機電署做難唔難入呀？

問你做緊咩更新資料就 好大機會

5月畢業又想去旅行，但又要就住黎緊interview時間

係咪已經有消息interview 啦

入咩位先?同埋咩學歷?

Byebye

我上年網上申請有得揀in 咩post
今年冇

當然啦

唔難 in冷氣一級技術員

幾時會有interview?

係囉， 重未有interview...

以前5月先in，7月通知，8月入職
好似係

都等得幾耐

姐係今年可能in 果陣先揀咩位

我想問....黎緊5月頭完埋個final project就HD畢業...我岩岩SEND左FORM申請見習一級.....
成功有面試機會大唔大??
同埋我想知真係成功入到...大約係幾月會開始番工?

想問得FD證書 一級4年制收唔收

上年4丶5月in，5月通知

成功機會大唔大好難講
開工就9月

想請教各巴打，我正話打過去招聘組問，佢話唔受舊制FDip玩，即係見都冇得見，但個招聘條件又話二级学歷同等學歷，究竟點先？

講返上年先，我有friend用fdip apply收到信，但見完冇請...........

新制FD

舊制已制唔受玩⋯

我就讀完hd 係in 3年tt1?
同埋有幾錢人工?

11320

今年讀緊新制第一年pt hd, 入去可唔可以做tt1 3年制？

四年制就ok

啱啱打去話舊制HD ok

舊制fd 唔認，如果想考TT2 ⋯ i am so sorry

你是HD 新舊通殺

我都讀緊舊制HD EE, 有冇機先?

今年第三年in

巴打⋯ 其實都三年⋯ 放棄吧⋯ 其實in 3次都唔請就真係唔請

今年第3次

巴打
證明你唔適合做皇家佬
出返去吧啦

其實衣加仲有咩皇家佬⋯ 叫做糧準，年年有人工加，又餓你唔死

已經夠吸引啦

巴打之前hd in咩科？兩次都唔請？

想知入去做一級見層...有咩福利?

無⋯ 人工低，除非你想讀書，會保你上去讀HD

黎緊我EE HD 畢業。
人工低咩?比其他公區trainee 高掛。
有得揀做mtr定emsd好?

出邊d学徒高過emsd就真，但工作量，学|既野成正比

emsd打來補資料，問幾耐完HD......即係讀緊都冇得in

機械工程HD in tt1

你今年畢業都有機會
或者讀緊就in四年制？🤔

桑安柱/何明華/銀河星星都唔識
好打極有限

C兄升咗物管主任未？

助理分區保安經理了

我話重有年半，我問埋佢有冇基，佢話要畢業
如果今年畢業都只係比你in 4年tt，即係emsd 4年tt支助讀書津贴都想慳？咁即係9成9個個HD先入到去做，9千至萬1蚊捱四年，咁一定好難請到人，d人個個走去考紀律部隊18000-20000起薪

今年冇得簡，tt1,tt2風火水電任佢安排，又可能我係舊制Fd唔受，但HD又未完，所以可能3，4年tt1都唔受

你係咪pt HD先？pt咪可能有機

係呀，但電話中人仕已表示極可能冇基

你本身咩工？🤔

有關係？散工兼職

會唔會有whatsapp group?

有鬼用咩，收到信上来通知声咪行

有degree想入

有degree考纪律部隊，emsd要捱3年，但都係合约，跟住先再考先係公務員.........而且18000-20000纪律部隊

degree 就考見習工程師啦
起薪已經高過人哋滿師

如果有相關經驗，可能會有少少優勢。
利申9up

各位手足收到見工信未？

17號先停報名，有咁快咩

Hd grad 入去4年10k?
不了

收到信？

其實之後唔一定請返架
出去又比較少公司中意請班tt

㩒錯唔好意思

未
推一推post睇下有冇人收到信

應該4月前就有

emsd 學唔到嘢 出返去冇人請 emsd唔請返 可以當fg 重頭係出面做起

有building degree仲in wsd mechan tot會唔會好on9
tot係唔係包升to

人哋DSE先做tot，你話你有學位in tot on唔on9

幾時先通知幾號in嫁

收到信未？

4月頭會收到信
4月尾到5月in

上年dse畢業 phy有3 有3322 入tt1機會係咪大

四年制 is ok

放心啦，唔小有學位既人都做tot,讀埋張diploma就升，最多有d部門要內部試 抄一個tot仲大獲過炒一個未firm to ， 哂咁多資源train一個人最尾升唔到會比人質疑點解唔一早炒 probation內攞唔到diploma或者內部試肥幾次就諗下你自己衰d咩一係無心向學，一係得罪老闆

🤔🤔🤔

仲未有信

應該呢幾日有

上年成4月22号先有..........祝好運la

上年我四月十幾號已經in

見到呢個post打消左讀電機hd既念頭

同埋我想問如果本身對science無咩興趣係咪唔好揀工程hd好啲？

無興趣讀來把撚

應該4月中考

好緊張

有冇人已經收到信？

一陣去信箱睇下先🙊

train 期間幾💰人工個月?

我想問你地見申請tt個陣 洗唔洗寄學歷資料過去

有未？

頭先打左電話去問 話仲揀緊

今年轉左玩法，應該係會遲啲先有信。

希望揀禾

正正經經去判頭公司做學師仔仲好。

入面成班麻甩佬玩人事。仲衰撚過女人堆。

你唔玩番十零年，一日未到ai 人工都低過大市。

大把幾十勾都係ws1

好處係假期多同埋可以狎玩判頭囉…

咩玩法？

我早幾日去左in
假設我有mechan degree再去做tot
跟佢規舉都係要讀返個diploma
因為有degree就應該直接去考to
所以有building degree一樣要讀返轉頭
份工話就話dse程度
但佢一樣跟我既背景問返啲dse程度唔會識既問題

有得in 呢咩？已收信？

睇錯左

想問吓,
自己已經係入面學師, HD holder,
如果私底下去IN hosing TO / 水記 TO,
會唔會因為你EMSD學師身份而唔請?

如果私底下去IN hosing TO / WS2 / 水記 TO,
自己係出面做過年零AE經驗

幫推

有冇人收到信？

快啲報到la, 好緊張

今晚睇信箱
一陣仲要去返學

有人收到信了 係咪已經玩完

可能遲一,兩日有呢

下星期先啱

收到信？有冇圖先？

冇圖 我都唔太信

依家講明滿左師都未必請晒全部人
入唔返就真係玩撚完

比人大一大你就信 根本事實上你正正常常就請番 再升上去就另計

有冇信呀各位！
話時話, 我念emsd tt2出來堅冇料到,我有個同窗PT HD 好幾科要repeat，但平時扮晒好nice教人教山埃，我早兩日先知佢原来係tt2來..........

未有 唔知關唔關今年報名轉咗 所以慢咗咁多
上年報名除咗tt1,2 (3,4年制) 仲要揀報電氣/冷氣等等 interview都係分開in(我報咗電氣同屋宇) 上年我4月尾已經interview(因為我個日撞正fyp presentation 所以好記得)
但今年冇得揀in冷氣定咩 只係有得揀in tt1 定 2個D

年初傳媒採訪果陣咪話加大資源，為行業注入新血，
話明實習都有機會派去私人機構。
一定有批人唔會請返啦。

唔會呀？出邊公司請唔到人？

你又有報咩今年？

話為業界出錢train人
講到好偉大咁
事實上係製造班難民

利申：唔知係咪中緊伏啦屌

今年真係未必請返曬,無前幾年支歌仔唱

業界洗咩emsd train, 自己請人咪重好？

私人公司冇資源train 咁多人

唔係呀，私人公司自己請人train, 同請多人冇關係，私人公司按自己能力请，冇
话一定要train大量人手，而且出邊一樣有学徒計劃，老細係有津貼！

推有冇人收到信

郵差叔叔都未開工

收到相...但面試時間撞家學校考試時間...改唔改得架？

收到信in tt1

用咩学歷apply？收到信既C兄，我參考下

可唔可以唔好再打簡體字

我個手寫app係出le d简字先，無計

我5月2號！

巴打第一年in?

想問收到信既師兄 你地除申請個陣有冇再交資料(學歷證書) ？ 冇交係咪唔會有得見

同問

打去問下🙂

香港學歷唔洗交證書

仲未收到 好不安
填表應該冇出問題 資格都夠哂

tt1聽講係要HD，招聘寫明所謂要求
學歷係呃人

我反而聽到就係話政府唔志在錢 睇個人醒唔醒水多

我收到2封， 1封EE 1封BSE

一封ME一封BSE

hd學歷做唔做好？
翻shift定係定時工作

仲未有信 HD in tt1

返一至五
八點至六點，放公眾假期，12 AL

我讀緊rmit都未收到

EE?

封信11號出，我都係琴日先收到

有無細電師兄有信

收到2封..BSE同EE....可唔可以淨去其中一個？

tt1 定tt2

睇怕都冇望

2個都係tt1 3年

唔會嘅🙂

ee hd 收到bse 同 ee tt1

你又in?

係

讀緊polyu pt

你識我？

你高登都係呢個名

咁你係邊個 桑安柱 ?

收到信 電氣同bs tt1

BS上次問我消防系統

會唔會每年按通脹加人工
三年一皮野好難捱

收到EE同BSE 但之前已經搵到工

直頭唔in你啦有相關學歷既話....好彩building同mechan唔太相關。班engine跟背景問想睇下你有冇讀好書姐，唔洗擔心

基本學師面試，年年大約都是3到4人in 你。 衣著整齊就好，西裝就唔太建議。
當年考的經驗同聽近幾年學師講返都無咩變過。

首先自介先，之後會可能係放一d 零件，問你知唔知咩來？ 之後有篇英文要你讀。 有一些年份會要求你做點手藝野，但機率唔大。之後先問你一d技術問題,但都是嚇9你，你做學師炸，可以識幾多野？ 重要是睇你態度，反應。之後可能問一些假設問題問你，過程大約15到20分鐘

emsd 黎緊幾年都要人既，有人工島同醫院，話晒醫院張標都仲有五年，但五年後接唔到新標既話，黎緊五年唔使諗升職
退休潮好似去到2019定2020年，而家做緊既主力靠呢幾年升職啦
想新入職做學師既要考慮下，你要預自己滿師後十年都係做nc 先，公務員唔好諗住啦，而家升既cs 好多都好後生，起碼要佢地升職先會有位請cs
仲要而家大約一個cs 位已經十個人去爭，遲d 只會更加多人去爭
而家做緊學師既就唔使太膽心，係有得升職既，但唔好只留意emsd 既職位，有機會既水記或者其他部門都要去in
水記一入就係cs
近幾年好多emsd 學師滿師就去左水記做cs
過幾年就考返黎emsd

利申：做緊，計埋學師做左十年以上
有錯請指教

另外我有d 想知何明華佢地係咩人，我小上連登，講emsd 既post 更加無留意，係見有學師講我先上黎睇睇

我想問有風媒牌丶磨輪牌同鍋爐牌去in學師有冇用？

幫助唔可以話無，要睇下波波個時想點

今年冇tt2?? 冇人報到既

師兄報咗？

有冇手足讀緊poly pt都有報tt1?

有無人知tt1 group in 定individual in

Individual

tt1 要中定英文介紹

中文自我介紹，最後有篇英文文章要讀。

我諗緊今年機電署會派啲人出去train,會唔會三年後唔係機電署請翻你，係街外公司

點解我hd grad無得in 三年制tt1

你咩HD?

有無師兄BSE HD見bse?

新制found dip收到tt1同tt2 4年制...
入唔入好

講到請你咁,自己考慮下前景再決定去唔去in先啦

覆完頭一句都知打錯野改都改唔切
四年真係好長

师兄有无bse in？

咩係bse？
Btw真係唔好打蝗字啦，博屌咩

屋宇裝備

有無人有報to

有topup應該報to定tot

4年制係咪唔會分？我見嗰欄無寫咩科

應該係

tt1西裝會唔會過分. 以往有無師兄西裝

我讀緊hd差年畢業 做緊emsd入面相關野都冇信收到 唉都唔知佢點簡人 我tt2都滿足

要應屆

tt2 都得阿媽

入面係咪會讀part time high dip

讀唔掂 會比人踢 or成為補師延遲到你畢業先滿師

讀緊part time hd係唔係唔會有機會in?

上面有巴打講左西裝唔建議

洗鬼著suit

我見過有人成套西裝

大電

無理由嫁 可能真係隨機 我都係第一次見.

有無bse hd 師兄弟係讀？ 我收到bs tt1 同ac tt1

其實著唔著西裝去in 係睇你自己
都要睇埋in 你個啊sir 點睇。

著西裝正常會比人感覺你尊重今次既面試
唔著無人怪你

但唔好，千其唔好著短褲，牛仔褲
著普通長褲，斯文就得

想當年我著西裝去in SA
d 同事都話我使唔使著到咁
我in 完過幾日，我個 i 同我講返，阿sir 對我印象唔錯，因為無咩人會著西裝去in , 所以特別記得你
不過佢都話著得斯文d 去in 就得
所以唔一定要著西裝，自己揸主意啦

當然最後都係負責in 個個點睇你著咩衫

仲有最緊要一樣野，你著西裝去in 但d 問題你唔識答，咁有咩用？

u grad收到呢封信
我應該唔會in了

tt1 四年制

讀緊degree or ugard 至少都見to 啦

其實我讀緊rmit ft
如果in得入都唔知quit唔quit好

year1？

有經驗to
冇經驗tot

係呀

想問下名位想入去TT既巴打幾大
17先入去，三年後滿師都只係nc，
計埋學師最快都要五，六年先考得返cs位
仲要醫院組張標得五年玩
你地唔覺好大風險，搏唔到會哂時間咩

有無師兄講下tt1 bse同ac in果陣會問咩 驚比佢問到我啞左

bse hd ？

三年後唔請就GG

收到TT2 4年制面試，但我PT ME HD仲有一年就讀完，出年再報會唔會好D？

有無人知會唔會見bs ac 同時兩份都請任君選擇既情況.

唔會 一邊出咗offer 另一邊就唔會比offer你

師兄第幾年見 點解咁清楚

有冇人諗住唔去in tt1四年
我打算去tt1 ee同bs

下年再報啦
in tt1點都好過你tt2,你望下滿師之後個人工就明

ee係電子 定電氣 電氣是什麼？

電氣

唯有in完問下

我申請左3次3次都有得IN
但次次都放飛機

出去做AE仲好啦。

咁你又IN

17歲好後生姐
我今年都24
不過屋企冇乜經濟壓力，咪想試下囉。

巴打我意思係2017年先入好似好冒險
因為機電署學徒計劃17年開始同業界合作
代業界請學師
滿師未必係機電署請

唔係掛

邊度收到風

據入面d師兄話二級正常都請返.一級都未必請返因為位少.

一級難入咁多都唔請返？

係呀 二級學徒名額都多d 一級學徒位少 滿師請都自然少.

想問下呢個計劃係咪即係舊時to?

咩見習技術主任係咪tot?

二級廿人請得翻9個？張圖點嚟。

to還to
tt還tt
兩者唔同
tt計劃不耐都有好耐

咁to呢一兩年係咪無放過位？

emsd我唔知
hosing 水記就不嬲都有放

我印象to有見習？tot三年

學完師唔請 出黎可以做D咩?
好似幾伏

你預佢唔請2 3成la可能

唔請果d人通常會撈咩？
出面私人公司會唔會當emsd學徒係垃圾

你應該問每年有幾多個滿師既係正常級數

以我所知係會當垃圾 所以大家至擔心

EMSD TO已cut
無再開新位好耐

唔請返的話
咁就浪費左三年

唔請出面當emsd 係垃圾 蛇竇

咁知唔知mtr係咪差唔多

唔好再信滿師後會一定請返，以前學師只要乖乖仔，你蠢過豬都會請返。近年已經講緊，請的人多，位就愈來愈少，滿左師都唔一定請，隨時浪費3到4年時間，仲要廉價勞工

咁應該點算

無人知日後會點 不過現況就係咁

保安

讀完ive先入去做學徒既話
前後加埋可能浪費5年
駁唔駁得過

同埋想問學完師有冇a/b牌送?
冇既話真係隨時得個吉

呢度9成人渣hd見tt1

無 機電署做嘢係唔洗a/b

睇翻上邊張圖一年都係請得幾個tt1滿師 咁其他咪好笨柒

邊度收到風 幾個

你睇錯野啦 係請左幾多tt1 唔係滿師 同埋都無人出黎講過有人唔請番除非你入去係玩 當然你話日後會唔會有無人唔請番 無人知

據我所知 8-9成入番去 有fd係入面做緊t1 如果真係入唔番 應該點檢討自己點解入唔到

但好似改左計劃由上年起 同其他公司一齊培訓 想踢人出去咁。係咪？

如果你睇到群聲你就影埋上面比人睇 呢個唔係幾多人滿師入職既數
連登都幾多人擾敵

話緊我定個個巴打？
我係話以為張圖係滿師後會請

廳日後日大家in既時間到了.

有無ching知道車果邊收成點？

我收到風好d 25 26號in 其他師兄咩情況

好多25 26號in 我26

我都係聽日in好緊張

唔駛咁緊張
見學師啲呀sir唔會話問好深入
依家又唔係in WS/AI
主要睇你醒唔醒目同睇反應
放鬆啲啦

好緊張，唔知幾時會有消息

我下兩個星期先in 3年tt1

bs？

Bs同電

點先會有得2個in ?

我都唔知 佢寄左三封信比我
兩封三年tt1 一封四年tt1

有無人知見完 幾時有消息.個fd見完無講幾時會有消息.好hea咁.據聞6 16左右？

5月尾in

in tt1 bs ee？ 咁遲既

求英文題目！

5月2號in

其實都係讀一篇英文文章而已

問題問咩？難？

二級技術員,我完全白紙 冇工程經驗,係咪陪跑多

比圖你答問題

有次幅圖有幾樣工具，問我咩嚟同用嚟做乜，做過維修一定識😎

你問工具一定係in機械

師兄手渣hd都唔請好多次？

有無人知假如做入bs 會唔會做埋電梯同lift.

有機會
lift 真係大飯野，有排學

d野唔係外判多咩

Lift係外判做

去做19ae面對西人同無理要求 搵份鳩下鳩下既工算 利申in完

之前in過兩次

點解我咁遲in

遲，你可以比多啲時間準備

咁灰既

c兄都好有毅力.in咁多次.

有HD都唔請 而且要in咁多次.真係有難度 以前一級for d 中專

咁點解你識佢地都唔請你？

仲要上就in bs 下就in電
用左我成一日時間

唔關事
第一次in佢因為唔識答俾人問兩問搞到當場喊左出黎所以衰左
第二次有準備就太有自信串鳩考官問題易得濟搞到人地黑晒面
其實如果佢第二次個時態度好d已經俾人請左

想問tt1 bs me會問咩問題

in完bs.無in冷氣.

寄咗封信嚟叫我in tt1,2 四年制

本身我5月2號in tt1機械三年
利申ME HD畢業

問咗咩？
不過我應該淨係去in機械

唔洗英文自我介紹咁好？

好心你咁大年紀就唔好玩4年制啦

如果唔去in，洗唔洗通知番

lift問題

share 下 得唔得

lift d裝置

有無人知 如果唔請 係咪都會有 信通知你 話唔請 大概幾時有

今年me hd grad 收到3個interviews
都唔知有咩分別 一陣要睇下邊個去邊個唔去好

淨去tt1機械夠啦

擾敵
最好見晒3個

我見bs tt1 其他無見.

tt1同2都重未收到信係咪可以收皮啦

有無人知大概幾時有電話同信通知收唔收

收到信叫我in tt1 tt2 四年制
想請教下會問啲咩

上年5月中已經有tt1三年制offer

咁快？你無做到？

4月尾in果d人 係咪有機會快d知

今年全部都遲左in
我諗都會遲少少

唔撚請我

上年都唔請我
得封waiting list信

六月頭去旅行，好驚miss call

上年都唔請我
得封waiting list信[/quote
等待名單係咩意思？姐唔請咁解？

最遲幾時會通知其實

你有hd 電機？ 上年in唔請 師兄係得好差 定係識答都唔請？

上年hd凖備畢業
識答都唔請

姐上年無hd 今年有？

今年手渣hd有機wo

Emsd係咪請唔請都會通知番？

係 有機會話你waiting list 或者講明唔請

waiting list 係咪話 仲有機會

黎緊EE HD 畢業...巳見左電氣tt1..但有tt1&tt2四年制...應唔應該去？

四年制要讀多個HD喎

我上年已經手渣HD，不過waiting，我知我嗰陣表現唔好

唔洗收貨咩
而且有Lift組專睇Lift年檢點會無野學

師兄係咪就係銀河星星

係，如果有人唔要offer，咁個offer 就有機會傳比你。
但直接出no offer 就可以搭定心水做第二份

有hd 唔好做TT2啦 太浪費 TT2比啲乜都無讀過既人做

呢個我香討網名

講野口吃？

唔識答 定係太緊張上次

大撚獲啦，咩都唔識點In啊

建議溫啲安全嘢,政府幾著重工業安全
或者上網自學基本概念,無話唔得嘅

有無人in bs 副考官比一大堆電線你分顏色.

見車都有，有無簡錯線呀？

其實in BS, EE都要

有d fd去見 bs 考官無比線佢驗

叫得你驗線 係咪姐有機會 因為有d fd話無.

紅藍橙姐 小學生都識

唔係 因為呢個隨機考嘅 上年佢問我d工具名

你in bs 比工具你？

c兄上年又係手渣hd唔請？ 我今年第一次.

係 有fd 入咗tt1電氣 請咗唔夠10個

bse往年請幾個？

當時你個fd識答曬？

好似好少人見車既tt1

佢話唔識答 其實都唔一定答啱曬先會請 學師預咗你乜都好多嘢唔識

8個

預計請200個 bse張list往年一級寫18個 上年得八個？

仆街了 今年hd ME grad
係咪tt1 3年最好？但得萬一？
做mtr會唔會仲好

只係3年制定包埋4年制?

4個post裏面一定係tt1最好 3年後就2萬
mtr 多嘢學D 早D滿師 學徒期間有雙糧花紅
但滿師後唔夠emsd滿師人工高

16年3年制8個

消息來自哪裡.

18個同8個...相差好遠.

15年3年制18個
16年3年制8個

17呢？

有無巴打報左中電/港燈

我有報中電

我又唔係學師樓呀sir
點知

上年八個太誇張...消息邊度黎c兄

前員工

14幾多個bs

仆街係咪過左就無得報 有無次輪

下年再報

c兄們收到電話收 記得單聲.

好似都係8個咁上下

咁13係咪18個？ 姐隔一年少一年多？

Mtr 做到成隻狗咁
一星期番6日仲要輪班

13年都未開BS學師

今年我見有人in到五月尾. 姐最快都7月先有通知

師兄你邊範HD?

BSE

上年考完dse20分
年頭quit左
收到信 tt1&tt2 4年
冇HD喺咪5夠人爭可以收檔
phy得3

撘地鐵轉5m巴士?

輸蝕就一定 但唔一定爭唔贏
你試咗先啦 in咗又冇蝕底

今日in完
佢純粹係check你有冇色盲姐

今日in完
佢純粹係check你有冇色盲姐[/quoc兄in咩 有無話幾時通知

有幾多人著西裝in?

你話一級？

很多是

有冇巴打係今日in ?
感覺今日呢一次冇望

小弟今年考DSE,12號去面試...見到啲師兄話伏，依家唔知點算

應該要等到6月尾 7月頭先有通知

有沒ching今日in

有 前面有個啊叔係到搞事

我都係喎

準備出門口去in

c兄們in咩？

醫院組好忙

電氣tt1 會唔會問到好深

我in bstt1 無電氣

你坐係房睇住佢 ?

前果批定後果批
好似個個都幾靚仔

有幾誇張？
電氣果邊tt1 14年11個
15年3個

我前日in電 好似好少人去咁

我係前

唔好相認

你坐邊個位

其實我就係個痴線佬

阻住曬我interview
請得半日假差d遲到

有冇人知佢in咩？咁都比佢in

FD 幾時係新制幾時係舊制？
有FD 有滿師紙有a0牌
依家做緊醫院冷氣外判駐場會唔會易入啲？
如果見一級技術員定二級好？
利申:做左冷氣仔6年

電子 係tt幾就唔清楚

有巴打收到信有second in?

無*

第1round都未完喎，同埋唔係in 1次炸咩

邊有second in咖

邊有

應該係監工先要second in

有收到call c兄們記得上黎報告 上年五月中

今年好似6月中至7月頭

今年好似6月中至7月頭[/quotein完 阿sir講？

好似係咁答

c兄in咩

有料就直接見高級技工啦

真心問其實讀完4年見習技術員係唔係一定投考到二級技術員或者更高既職位

今日in左四年制一、二級見習技術員，1st choice汽車，雖然佢只係問簡單野，測試有冇色盲，但好淆佢唔收我

冇100%都有99%
除個1%係日日返工遲到瞓覺唔做嘢

做學徒好浪費wo
6年做高級技工仲好啦

唔好咁坐定 15年入果批都話未必請哂

五月中啦好緊張.🙄可能有電話收啦

ACSA過左啦

終於有人講人話,以前話伏就比人圍插.根本除左假多D都冇好野,入去又學唔到野

中學畢業證書補領唔切用dse成績表頂住先得唔得

可以後補

邊到假多

6月尾先有結果

上年唔是五月中咩

今年遲左呀

我見都係遲左10日

你in完又唔問呀sir

你有問？ 我驚驚

我有問 佢話6月尾
同埋我6月頭仲有interview

c兄in什麼

我無去tt1冷氣 同tt1四年制 in左bs tt1一個

聽日in 有咩要注意？
服音方面都想問下係唔係唔可以著便服個D去？

巴打我都係聽日in
打算著便服去

巴打in幾點？

10點45

正正常常都ok
唔好短褲個d就得

如果見工失敗 會唔會寄信通知？

會

傳聞今年有in都請
不過我估起碼都要正正常常先要
溫馨提示機電署越黎越唔好做 特別係學徒

會唔會 多人到嘔wo interview

需求咁大

呢幾年開始已經每年幾百個啦

係真既話咁咪伏到仆街

傳聞畢業可能會散去其他公司

邊有咁快 6月頭仲interview緊
快極都要6月尾先派offer

多人in唔等於好做架喎

我指好多人in 會唔會請曬

呢幾年開始已經每年幾百個啦[/quote2015
2015唔是得15x個咩

係 1年請大約200個左右
tt2 會佔得多少少

我係其他論壇見到你個名.c兄in左好多年？

我得高登同連登係呢個名
我第1年in咋

有無in bs 有機會入去相認.

有 但bs我in得唔係咁好

答唔到？我好記得佢問我控煙辦同機電署有咩營運服務同分色線

佢問我有咩規範服務 唔知咩黎

有無問埋d 控煙辦 同分色盲

控煙辦就冇 色盲有

有無d類似 呢d常識題問你

問咗署長係邊個 其他都係technical 嘢

署長我唔識答

署長你地無答？

有記過 但個陣突然諗唔起 答唔到

今次gg 啦 答唔到 我同講左聲sorry 答唔到

你地technical問題搭夠咪得

最慘係都唔識答

等消息la

我冇做過工程，如果問technical野一定唔識

你未in？你in二級？

上年in左 ws2
係waiting list
岩岩收到 extend 到12月
不過 in真係睇時間
In三份
一份0900
1000
1400
得1000中

太早同飯後 未訓醒 好影響

不過岩岩轉左新工
人工同福利都幾唔錯

我都冇做過 不過都答到

我見二級 問個d好大路野

轉咗咩新工

仲未有人有call

我都未 應該6月中先有人call掛 希望成功啦

都話6月尾，個個唔追post

六月中應該都有機會開始call

係寄信 唔會call

請會call左先 再寄

問我知唔知九線制係咩來

in咩

見習二級技術員

二級有分咩部門

正常問題，做tech 基本要識motor starting method

in一級都未聽過

你咩科

我白紙咩都唔識，都問咁深

白紙唔識都正常

據聞一個星期有一日要返學.咁如果讀完hd果d點？

我今年ive機械工程畢業，想問下係唔係一開始入到去都係做兩年學徒先？兩年做完學徒後，又可以點升上去？

屌都費事
你都係無機會嫁啦

我有fd做緊tt1,佢話冇上堂呢回事

巴打今年fg?

呢位c兄in左乜

系呀 姐五日翻晒工？你tt 1 fd 系咪識答曬
據聞bs唔請 bs畢業 多數請EE.

我in bs in得差 🤦🏽‍♂️

唔識答？

係 因為我讀ee

又係問lift 署長 控煙辦 營運？

in bs 無問呢d

諗過度過，都係冇去in

利申：lift 學徒

見習一級，二級技術員四年制

係，返曬5日工，每個月有一日返總部交report(類似intern個陣做嘅weekly log咁）
我個fd ee識答曬
有fd做bs 佢話得2個係電 其他都係bs

姐bs tt1入面 多數都係bs hd holder？

d report 英定中

英

洗唔洗present埋呀

要

唔係呀.英文present同對答？ 技術員炸wo

冇對答 齋present份report

有無c兄收到信話 唔請未？

咁快有信收？

應該冇咁快 我有fd琴日先in完

見到而家呀 咁真係要月底先有消息

想問下點解讀緊ive ee hd都唔比我in tt1 剩係可以in tt2既

未畢業

原來要畢左業先得重以為可以邊讀邊搵 等請左可以轉返pt添
btw唔該巴打

今年改咗新 反而勁慢

新咩

新interview安排

點新法 以前唔是咁咩

巴打點解可以回得咁快

之前有得揀in 咩post
今年冇 佢揀比你in

我見機械可以見bs.不過據聞比你見，不過唔請.因為機電署好講求科目.

茶實bs入面究竟有無機械hd holder

上年係自己報 你可以報曬機械電機bs汽車今年就你報 佢根據你嘅科揀比你in
bs請唔請機械我就唔知
但我個fd 電機入咗bs

好多EE 去in bs 佔6 7成.

咁多咩

呢度EE佔大部分

你電機定機械

咁你除咗bs 仲有得in邊個

無去見冷氣

師兄，bs學師得個廿幾個，你係第幾屆

唔明

差唔多月尾，大家收到信上黎講聲

有人收到電話未

收唔到

無信 無電話

咩都冇

可能6 30先正式call

咁搞法幾時先有工開

有朋友收到call

一級？

邊範

巴打點解可以覆得咁快

唉 我都有in電氣

未咁快打曬

二級幾時會打呢

Offer god

廳日可能bs

今日有人打黎，但係我唔係屋企冇聽
老母代我聽左，條友叫我聽日打番去

咩職位

冇打你手提咩？

冇電話

電氣TT1

去左旅行

有bs記得通知聲 各位c兄

c兄問題係咪識答曬

冇電話啊！

求錄取

巴打之前 in tt1?

係 EE同BS

我機械

我都仲未收到信或者電話
唉

打左去機電署 佢話未有通知 叫我等下

係咩
咁巴打共勉之

岩岩收到電話

5到8年學師點解唔索性做地盤
或者讀個HD出嚟 不過宜家個市都淡淡地 2年後個景更加唔知點

咩post

tt1,見好多巴打都係tt1,二級應該冇咁快

你回緊邊個，睇唔明

電器？

yse

恭喜

唔係 應該答錯左兩條以上

有冇做緊既可以講下個前景
三年萬一蚊唔易捱

c兄技術問題錯？

c兄可唔可以分享下你 係咪答岩曬

答錯摩打問題

唉我冇電話

係咪又係問d 常識題同機電署內部資料 答唔答到 好緊張

無問咩內部資料喎
問我個人資料同埋學術問題

控煙辦 署長 營運果d

無？

諗緊做唔做好
三年後唔請又浪費左三年

真係無

我d技術答到一DD，控煙辦 營運我答岩.唔知有無機會

做la in都in左 睇三年後

你好想做？咁緊張既你

想

點解咁想
唔驚到時唔請番咩
或者跳唔番去入去公務員

多數都合約t1

有冇師兄做緊講解下？

今朝10點半打黎問「你仲有冇興趣做呢份工」
佢話過幾日會寄封信黎，另外多口問左佢幾時簽，佢話應該7月18

利申：二級汽車三年

都係問我有冇興趣做呢份工...但因為升學所以reject左....留番個位比有需要既巴絲
利申：tt1 3年電氣

想知幾時開工

一級機械有通知未

汽車最易入 少人入行 難轉行

有冇人知如果tt1緊，但我3未完pt degree畢業想報見習工程師，會唔會因為你行緊見習技術員就唔比你報？就算合晒資格都唔比？

因為諗緊做tt1定科學館二級技術主任(一年合約)好
ps. 科學館下星期in

c兄係咪有讀緊pt degree
如果讀緊degree玩tt1就有d浪費

係呀，本身想讀完報見習工程師，不過到時都唔知請唔請

好sad呀 仲未有通知

Me too

有無bs浮水面呀

想問下打電話畀你係打你屋企定打你手提

先第2日打電話，各位師兄唔洗咁灰喎

打完我部手機冇人聽留左言再打屋企

汽車Tt1 3年 收到call

c兄咩又係電器？

可以照報，但pt degree 報見習工程師通常fail, d位都係留比ft 大學生多

手提

機械二級 今日有人收call

要你quit左tt1先可以報
以前好似有成功例子

開始call 二級啦？

星期六都有？

係 機械二級 今日中午

屌 我in機械一級仲未有call

呢度咁多人in bs 點解仲未蒲頭.

有冇人tt1 四年 call 左？

都冇有人call

等星期一

又有個fd 今日收到電話 bs tt1

三年？

你個fd又係EE？

係 ee入bs
不過佢上年grad ge 做咗一年bs 今年先考入去

唔知call曬未 今年應該8個

咁少 ?

正常應該最少call一半 bs 半日時間
星期一無就88

我個2個fd 都係做咗一年嘢先入到去

電器已經打曬 正常得4個位 c兄你都係寄往bs la

上年ee tt1 3年有9個
今年少咗咁多ge

上年bs得8個？ 無啊 我聽其他人講 可能山挨

bs 我唔清楚 冇問到
只係知ee9個

星期六都有call

想知收到call既人有冇今年HD畢業

仲以為星期六佢地唔洗返工

有冇人知EE tt1 今年確實有幾多個位

其實想知上面啲師巴點知有幾多個位？

兩個入左c兄應該都係有一年經驗？

我諗今年確實幾多個位 應該冇準確答案 都係根據上年人數 推斷返今年都係差唔多人數

今年有電氣幾個肥左滿師試
Em學師唔再係鳩流流34年就做得師傅

肥左點搞

另謀高就

會唔會有滿師紙比你 因為拎電牌當三年經驗

實有 好老實 為電牌經驗唔值係Em

三年之後留唔到入emsd
咁咪大鑊

變左三年廉價勞工

會有走唔到既工
得啖笑

好驚哂三年時間得個桔

叫做有啲經驗啦

TT1三年制聽日冇電話 = 唔請

邊度收到風？ 廳日仲會打？

講真，係出面地盤做3年
好過係emsd la.

收到電話果啲，知唔知最遲幾時會有信到？

死啦 無啦無啦
仲未有call

有冇人知3年後請返嘅人佔幾多%, 好驚浪費3年到頭黎咩都冇

建議入收到offer既師兄 accept左先
因為8月中開工 到時入到去就會得到多好多資訊
唔洗係到聽人鳩up ，到時做做下唔對路再走都未遲

中肯

桑仔你HD畢業又讀緊POLY，大把世界比你撈,
何必要走去做個掛住見習外皮實質係學徒既豬仔工

仲有MTR的2年制見習技術員可一試

入到去既通常都係有一年經驗.而已要有hd.
或者pt讀緊degree.
記得阿sir話以前一級都受中專玩.

e加12k都無工咁多人競爭.真係

睇怕我呢d畢業生好難入

thanks師兄

師兄講得岩

人工真係低到嘔 fg出面做都起碼13,4k

4年制個d打左電話味？

我都係想讀住個pt degree 係入唔hea, 唔洗咁辛苦

But佢唔請

未打

師兄如何得知

想問係咪末圢

電子HD有咩出路？

好似係整弱電 門禁果啲 閉路同電子板果啲

有四年師兄打左唔該講下

TT1三年制請咁少人，要打電話通知好快打完啦

未有

有冇TT1三年制（機械）收到call？

入到未必好，入唔到又未必差
前路茫茫，咁多位加油

我都想知

師兄都係電氣？

我in bs 其他我無去in

想知多d bs 機械 tt1 收到call c兄既咨詢.

資訊

上年問我消防系統

bs 機械 tt1 無收到call c兄蒲頭？

呢個post就快1001

得pt degree就唔好諗爭ae啦
同你同期個班唔係ft hku first hon就係master架啦
除非你真係自問聰明絕頂
兼有人事關係

m記in柒左 em無消息

讀完iVE EE其實撈咩最好?

你有消息未

未

仲味有消息

自己打去問會唔會好on9？

唔會 佢都唔知你係邊個

講埋申請no問請唔請呢？

會唔會等埋21號ive出埋成績先call

樓上call 哂啦

搵人開post啦

tt1今日收唔到好危險.
有無bs 繼續玩tt1 c兄露面？